★傳港府研究收緊反洗錢 或為打擊內地官員走資

財庫局早前發出諮詢文件，就「有關香港加強打擊洗錢及恐怖分子資金籌集規管的立法建議」，進行公眾諮詢，諮詢上月底結束。據《金融時報》報道，港府正研究將外地金融機構或顧問查詢旗下政治相關人物的定義，由目前只針對「中華人民共和國以外的政治人物（PEPs outside of the People’s Republic of China）， 修訂為在香港以外的政治人物。意味未來或對中國官員的銀行帳戶交易，作出更嚴格的反洗錢審查。

據目前香港的《打擊洗錢條例》，高敏感政治人物（PEP）主要針對「中華人民共和國以外的政治人物」，但並不包括中國官員在內。據《金融時報》引述孖士打律師行合夥人李顯能（Alan Linning）指，是次建議若落實，意味銀行、律師及會計師行等機構，日後進行盡職審查時，需同時留意海外或來自內地的高敏感政治人物，並需要劃一視為高風險客戶。

事實上，近年內地積極打擊非法走資，國家主席習近平亦多次強調，要「做好金融反腐和處置金融風險統籌銜接」，不排除是次修訂為遏止利用香港或其他地區進行走資活動。

house price drop

庫房冇水

而家又唔一國啦？

個個去晒新加坡

AEOI 都仲未夠玩

港共終於承認香港獨立了

支持啦

識走既 19 20年見唔對路走曬啦
留到而家都未走既官 高級極都有限啦

水至清則無魚

移民 + 割支那韮菜回血
香港樓市永續上升神話玩完

仲有剛性需求

又有韮菜食

當日搞送中條例
目的都係割班逃港嘅韮菜
依家大局已定（至少表面上）
仲唔割等幾時

最底層既韮菜割到無得再割
開始向上割

韮菜

冇撚有錯

搞香港人就真

洗黑錢